<resources>
    <string name="app_name">Musenarium</string>
    <string name="title_activity_oybek">Oybek</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="oybek">Музей создан в 1985 году. Дом-музей Айбека включает в себя две экспозиции, размещенные в рядом стоящих домах. В первом доме можно ознакомиться с литературной экспозицией, а во втором — осмотреть мемориальные помещения, где писатель жил и творил последние десять лет своей жизни.</string>
    <string name="art">

В 1927 году в Ташкенте была организована выставка образцов лучших произведений мастеров Узбекистана. В последствии она переросла в постоянную и получила название "Выставка народного хозяйства Узбекистана".

С каждым годом накапливались экспонаты, приобретались изделия прошлых веков: вышивка ручной работы, тюбетейки, ювелирные украшения, ковры и другие образцы народного прикладного искусства. Именно эти произведения народного прикладного искусства начали демонстрироваться в "Музее кустарных ремесел", открытом 7 июля 1937 года в Ташкенте.

В 1960 году он получил название "Постоянно действующая выставка прикладного искусства Узбекистана".

В 1997 году музей перешел в ведение Министерства по делам культуры Республики Узбекистан и получил статус "Государственного музея Прикладного искусства".

В настоящее время в сокровищницах музея собраны жемчужины прикладного искусства, созданные руками мастеров, начиная с первой половины XIX века до наших дней.</string>
    <string name="history">Музей истории Узбекистана является одним из самых посещаемых музеев Узбекисана. Мы с радостью принимаем гостей, стараясь открыть им наиболее широкий ракурс в окно истории нашей процветающей страны, мы расскажем вам историю Узбекистана начиная с древних времен каменного века по сегодняшние дни, независемого Узбекистана. Каждый этаж нашего музея посвящен отдельным периодам нашей великой истории . С любой информациеей вы можете ознакомится на этом сайте,
приятного путешествия. Мы рады будем принять Вас и Ваших близких в нашем большом доме древнего Узбекистана.</string>
</resources>
